<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>

<article_start lang="de">
	<content>
		<text_001>
			<text lang='de'>Die OLIV Dokumentation</text>
			<text lang='en'>The OLIV documentation</text>
		</text_001>

		<text_002>
			<text lang='de'>Hier finden Sie die offizielle Dokumentation für die Nutzung und Programmierung von OLIV.</text>
			<text lang='en'>This is the official documentation for use and programming of OLIV.</text>
		</text_002>
		
		<text_003>
			<text lang="de">OLIV ist ein Content-Management-System das besonders für die Nutzung vieler Sprachen ausgelegt ist. Im unterschied zu anderen Systemen werden Seiten nicht für verschiedene Sprachen entworfen, sondern lediglich die Absätze der Texte übersetzt. Das Textdesign bleibt dabei immer gleich.</text>
			<text lang="en">OLIV is a content-management-system that was spezially designed to be used for multiple languages. The difference to other similar systems is not to design each page for each language, but only to translate the paragraphs of the text. The text layout allways stays unchanged.</text>
		</text_003>

		<text_004>
			<text lang="de">Trotz der Vielzahl der Funktionen ist OLIV ein schlankes System, das ohne Datenbank auskommt. Die technischen Anforderungen an den Server ist lediglich PHP > 5.3. JavaScript wird in der Grundausstattung nur für die Administration von OLIV genutzt.</text>
			<text lang="en">Despite the many functions of OLIV it is a slender system, that don't need a database. The minimal specifications to the server is PHP > 5.3. JavaScript is only used for administration of OLIV.</text>
		</text_004>

		<text_005>
			<text lang="de">OLIV verwaltet alle Inhalte und Einstellungen in XML-Dateien. Das Layout wird über XSLT-Stylesheets definiert. OLIV ist Multi-Session fähig. Das bedeutet, das mehrere unabhängige Seiten mit einer einzigen Systeminstallation betrieben werden können. Die Daten jeder Seite sind in einem einzigen Unterverzeichnis abgelegt. Damit ist es möglich eine Seite mit einem einfachen UTF-8 fähigen Editor zu erstellen. Zum Backup aller Inhalte muß nur ein einziges Verzeichnis gesichert werden.</text>
			<text lang="en">OLIV uses XML-files for organizing all content and settings. The layout is defined in XSLT-stylesheets. OLIV is multi-session capable, whitch means, that multiple independent pages can be operated from one system installation. The data for each page is stored in one single subdirectory. So it is possible to create a page with a simple UTF-8 capable editor. For backups of all content only one directory has to be saved.</text>
		</text_005>
	</content>
	
	<structure>
		<h1 name="text_001"/>
		<p name="text_002"/>
		<p name="text_003"/>
		<p name="text_004"/>
		<p name="text_005"/>
	</structure>
</article_start>
